\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Funcoes}

\begin{document}
    \maketitle

    \textbf{Funcoes}

    \begin{itemize}[label={}]

        \item \textbf{Motivacao:} Dados dois conjuntos finitos $A$ e $B$, qual o numero de funcoes $A \to B$?
            \subitem Noutras palavras, qual o valor de $|B^{A}|$ em termos de $|A|$ e $|B|$?

        \item \textbf{Teorema 55:} Se $A$ e $B$ sao conjuntos finitos, entao
            \begin{equation}
                B^A \sim B^{|A|}
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 56:} Se $A$ e $B$ sao conjuntos finitos, entao 
            \begin{equation}
                |B^A| = |B|^{|A|}
            \end{equation}
        
        \item \textbf{Bolas e Urnas}

            \subitem \textbf{Corolario 57:} Existem $n^k$ maneiras de distribuir $k$ bolas distintas por $n$ urnas
            distintas

        \hrulefill \newpage
    \end{itemize}

    \textbf{Subconjuntos}

    \begin{itemize}[label={}]

        \item \textbf{Notacao:} Denotamos por $2^A$ o conjunto de todos os subconjuntos do conjunto $A$, isto e
            \begin{equation}
                2^A = \{ S \ | \ S \subseteq A\}
            \end{equation}
            
            \subitem A funcao caracteristica de um subconjunto $S$ de um conjunto $A$ e a funcao
                $\chi s: A \to \{0, 1\}$ dada por

                \begin{equation}
                    \chi s = \begin{cases} 
                                    1, & \text{se } s \in S \\
                                    0, & \text{se } s \notin S
                             \end{cases}
                \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 58:} Se $A$ e um conjunto finito, entao
            \begin{equation}
                2^A \sim \{0, 1\}^A
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 59:} Se $A$ e um conjunto finito, entao
            \begin{equation}
                |2^A| = 2^{|A|}
            \end{equation}

        \hrulefill \newpage
    \end{itemize}

    \textbf{Sequencias sem Repeticao}

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Motivacao:} Quantas sao as sequencias de tamanho $k$ sobre um conjunto finito
        $A$ sem elementos repetidos?

            \subitem Dado um conjunto $A$, um elemento $a \in A$ e um inteiro $k$, vamos definir

                \subsubitem $A_k :=$ conjunto das sequencias sobre $A$ de tamanho $k$ sem elementos repetidos

                \subsubitem $A_{k,a} :=$ conjunto das sequencias sobre $A$ de tamanho $k$ 
                    sem elementos repetidos que comecam com $a$

                $$ \vdots $$

            \begin{equation}
                n_k = \begin{cases}
                            1, & \text{se } n = 0\\
                            \frac{n!}{(n-k)!}, & \text{se } k \leq n\\
                            0, & \text{se } k > n\\
                      \end{cases}
            \end{equation}
        
        \item \textbf{Teorema 60:} O numero de sequencias sem elementos repetidos de tamanho $k$ sobre
        um conjunto de $n$ elementos e $n_k$

        \item \textbf{Corolario 61:} Se $A$ e um conjunto finito, entao o numero de sequencias sem elementos
        repetidos de tamanho $k$ sobre um conjunto finito $A$ e $|A|_k$

        \item \textbf{Bolas e Urnas}

            \subitem \textbf{Notacao:} Se $A$ e $B$ sao conjuntos, $B_A$ denota o conjunto das funcoes injetoras
            $A \to B$

            \subitem \textbf{Corolario 62:} Se $A$ e $B$ sao conjuntos finitos, o n umero de funcoes injetora
            $A \to B$ e $|B|_{|A|}$, isto e,
                \begin{equation}
                    |B_A| = |B|_{|A|}
                \end{equation}

            \subitem \textbf{Corolario 63:} Existem $n_k$ maneiras de distribuir $k$ bolas por $n$
            urnas distintas de maneira que nenhuma urna receva mais que uma bola

        \hrulefill \newpage
    \end{itemize}

    \textbf{Permutacoes}

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Corolario 64:} Se $A$ e $B$ sao conjuntos finitos com o mesmo numero de elementos, o 
        numero de funcoes bijetoras $A \to B$ e $|A|!$

        \item Bijecoes $A \to A$ tambem sao conhecidas pelo nome de permutacoes sobre $A$

        \item \textbf{Corolario 65:} O numero de permutacoes sobre um conjunto de $n$ elementos e $n!$

        \item O conjunto das permutacoes sobre um conjunto $A$ sera denotado $A!$

        \item \textbf{Bolas e Urnas}

        \subitem \textbf{Corolario 66:} Existem $n!$ maneiras de distribuir $n$ bolas distintas por $n$ urnas
        distintas de tal maneira que cada urna receba exatamente uma bola


        \hrulefill \newpage
    \end{itemize}


    \textbf{Permutacoes Circulares}

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Teorema 67:} O numero de permutacoes circulares sobre um conjunto de n elementos e
        $(n-1)!$

    \end{itemize}




\end{document}

